%%
%% Dokumentklasse
%%
\documentclass[
	%12pt,									% Schriftgroesse
	a4paper,								% Papierformat
	%twocolumn,								% Text aus zwei Spalten
	%headinclude,							% Kopfzeile in Textkoerper einbeziehen
	%footinclude,							% Fusszeile in Textkoerper einbeziehen
	headings = normal,						% Normal-grosse Ueberschriften
	%headsepline								% Kopfzeile durch Linie abtrennen
]{scrartcl}

%\raggedbottom								% Verhindert das vert. Strecken von nicht vollen Seiten.

\usepackage[ngerman]{babel}					% Sprachpaket Deutsch (Silbentrennung...).
\usepackage[utf8]{inputenc}				% Zeichenkodierung der Eingabe.
\usepackage[T1]{fontenc} 					% Zeichenkodierung der Ausgabe. 

\usepackage[
	automark
]{scrpage2}									% Fuer Kopf- und Fusszeile

\setkomafont{sectioning}{\bfseries}			% Ueberschrifteb mit Serifen-Schriftart. 

\bibliographystyle{alphadin}				% Zitieren nach DIN 1505
 


%\clearscrheadfoot
%\ihead{}
%\chead{}
%\ohead{}
%\ifoot{innen (links) unten}
%\cfoot{mitte unten}
%\ofoot{außen (rechts) unten, \thepage}

%\pagestyle{scrheadings}						% Individuelle Kopf u. Fusszeile

\typearea{last}								% Satzspiegel neu berechnen


\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{}

%\usepackage{graphicx}						% Paket zum Einbinden von Bildern.
\usepackage{subfigure}						% Mehrere Abbildungen in einer.
\usepackage{color}							% Fuer farbliche Gestaltung von Texten.

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{trfsigns}
\usepackage{units}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{numprint}
\usepackage{seqsplit}
\npthousandsep{ }


% ----------------------------------------------------------------
% Theorem-Definitionen.
% ----------------------------------------------------------------

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Satz}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Annahme}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{note}[theorem]{Anmerkung}
\newtheorem{sample}[theorem]{Beispiel}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}

\renewcommand{\qedsymbol}{q.e.d.}
\renewcommand{\proofname}{\textup{\textbf{Beweis:}}}
%
% Dadurch werden den Formelnummern zusaetzlich die
% Section-Nummer vorangestellt
%
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}	% mit section (inkl. chapter)
\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}	% mit nur chapter

% ----------------------------------------------------------------
% Umgebung fuer Vollstaendige-Induktion.
% ----------------------------------------------------------------
\newenvironment{induction}[0]{\begin{description}}{\end{description}}
\newcommand{\ia}[1]{\item[(IA)]{#1}}
\newcommand{\iv}[1]{\item[(IV)]{#1}}
\newcommand{\is}[1]{\item[(IS)]{#1}}

\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000
\interfootnotelinepenalty = 10000

